<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on</title><link>https://laracarvalho.github.io/</link><description>Recent content in Home on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://laracarvalho.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como passar no AWS Certified Cloud Practitioner Exam</title><link>https://laracarvalho.github.io/post/como-passar-aws-certified-cloud-practitioner/</link><pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laracarvalho.github.io/post/como-passar-aws-certified-cloud-practitioner/</guid><description>Existem alguns benefícios em tirar uma certificação da AWS. Dentre se desenvolver credibilidade sobre seus conhecimentos, dar mais confiança a usuários recorrentes, você consegue demonstrar suas qualificações de nuvem de forma comprovada.
Tive o prazer de participar de uma ação da LinuxTips #CHamaAsMina para disseminar o conhecimento sobre AWS, onde eles disponibilizaram seu curso preparatório para o Certified Cloud Practitioner com um voucher 100% para o exame. Aproveitando essa oportunidade, comecei a estudar para tirar minha certificação.</description></item><item><title>Como usar error cause no Javascript e no Typescript</title><link>https://laracarvalho.github.io/post/error-cause/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laracarvalho.github.io/post/error-cause/</guid><description>Como usar error cause no Javascript e no Typescript Tratar erros nunca é uma tarefa divertida, principalmente no ecossistema Javascript onde precisamos tratar vários tipos de erros; HTTP, Node, milhares de bibliotecas&amp;hellip;
Uma proposta relativamente recente me chamou bastante à atenção em relação ao tratamento de erros. Se trata da proposal-error-cause, já disponível nas versões mais atualizadas dos navegadores e do Node 16.9.0. De forma resumida, ela traz a razão, a causalidade de um erro específico.</description></item><item><title>3 coisas que você deve saber sobre Typescript</title><link>https://laracarvalho.github.io/post/3-coisas-typescript/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laracarvalho.github.io/post/3-coisas-typescript/</guid><description>3 coisas que você deve saber sobre Typescript Existem 3 features que você deve entender para parar de tratar o Typescript como uma barreira e começar a vê-lo como uma ferramenta. Porque ele é poderosíssimo, e vai muito além de tipar tudo como any pra fazer o console parar de te perturbar.
1. Type Guards De acordo com a documentação oficial:
Um type guard é uma expressão que performa uma checagem que garante que o tipo está de acordo com o escopo definido.</description></item><item><title>About</title><link>https://laracarvalho.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laracarvalho.github.io/about/</guid><description>Sobre Lara Carvalho é uma entusiasta de programação do Rio de Janeiro, Brasil.
Eu tenho 25 anos, desenvolvo coisas para a web e às vezes para fora dela. Minhas stacks são Node.js (Typescript &amp;lt;3), Golang, Python, AWS.
No maior do tempo eu uso o Obsidian para manter meu conteúdo e aprendizado sincronizados!
Sou uma dev experimentando com vários assuntos de tecnologia, escrita criativa e técnica, design e qualquer coisa que me interesse no momento.</description></item><item><title>O que estou fazendo agora?</title><link>https://laracarvalho.github.io/now/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://laracarvalho.github.io/now/</guid><description>Now Uma página &amp;ldquo;agora&amp;rdquo; (now) é uma declaração pública e lembrete a si mesmo do que estou focando no momento. A primeira versão dessa página foi criada por Derek Sivers e um arquito de páginas /now pode ser encontrado aqui.
Estudando:
MBA em Arquitetura Full Cycle MIT 6.001 Structure and Interpretation of Computer Programs Leituras atuais: Goodreads</description></item></channel></rss>